避貿易戰 三星LG擬關中國TV生產線

美中貿易戰持續升溫，據業內消息人士透露，為免被這場風暴波及慘遭池魚之殃，韓國兩大科技巨頭三星（Samsung）和樂金（LG），考慮撤掉設在中國的液晶電視生產線。

三星與樂金打算關閉的中國工廠，專門生產出口到美國的40吋-50吋液晶電視。之所以興起撤廠念頭，主要因川普政府本月初宣布，擬對進口自中國的1,300項產品徵收25％關稅，包括工業用機器人、電信設備、化學產品、電動車等。

在中國製造的記憶體晶片與顯示幕，是韓國出口主力，雖不在課稅之列，三星和樂金生產的40吋液晶電視卻被鎖定為目標。

業界人士爆料，近日三星家電部門高層主管開會做出的結論是，在中國生產、出口到美國的液晶電視本就獲利不豐。一位三星主管說：「如果再遭受加徵25％關稅的打擊，我們就達不到損益平衡，只能走上停產一途。」

三星的死對頭樂金也面臨同樣的困境，樂金高層表示，針對美中貿易摩擦愈演愈烈，該公司正斟酌多項因應對策，好比將電視生產線分散到不同國家。

搬去北韓

北韓改革開放

no more made in china
世界更美好

八強聯軍不遠了

番去韓國自己設番生產線
係立即買個泡狗mon支持下

中國再贏

支那失業潮
習帝要硬推上山下鄉先得啦

包太陽一早叫大學生下鄉啦

韓國電視敗走 國產又贏

支那人工高，一早搬廠去南亞

贏國又贏

北韓經濟特區

韓企撤離中國,中國或成贏家

震驚美國:南韓電視生產商撤離中國

叫係無用
一定要迫
邊個唔下鄉就批鬥

又 win

創維成最大贏家

支那又贏啦

贏贏贏贏贏

泡菜仔敗走中國,中國成為最大贏家

支已爆

外資走晒， 無人投資